\documentclass[12pt,oneside]{article}
\usepackage{geometry}                                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
\usepackage{listings}				% Permite utilizar lenguajes de programacion dentro de latex
\geometry{a4paper}                                           % ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                                % Activate for for rotated page geometry
%\usepackage[parfill]{parskip}                    % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent
\usepackage{graphicx}                                % Use pdf, png, jpg, or epsß with pdflatex; use eps in DVI mode
                                                                % TeX will automatically convert eps --> pdf in pdflatex                
\usepackage{amssymb}

\usepackage[spanish]{babel}                        % Permite que partes automáticas del documento aparezcan en castellano.
\usepackage[utf8]{inputenc}                        % Permite escribir tildes y otros caracteres directamente en el .tex
\usepackage[T1]{fontenc}                                % Asegura que el documento resultante use caracteres de una fuente apropiada.

\usepackage{hyperref}                                % Permite poner urls y links dentro del documento
\usepackage{listings}

\title{Ejercicios de Programación - Sebesta}
\author{Lenguajes de Programación - ESPOL}

%\date{}                                                        % Activate to display a given date or no date

\begin{document}
\maketitle

\section{Introducción}
Las respuestas propuestas en este repositorio son producto del trabajo de los estudiantes de la materia ``Lenguajes de Programación'' de la ESPOL, correspondientes a las preguntas del libro de Robert Sebesta, Concepts of Programming Languages.

\section{Preguntas y Respuestas}

\subsection{Capítulo 5: Nombres, Enlaces y Alcances.}
\input{c5p4}
\input{c5p5}
\input{c5p6}
\subsection{Capítulo 9: SubProgramas.}
\input{c9p4}
%\input{c5p6}
\subsection{Capítulo 7: Expressions and Assignment Statements}
\begin{itemize}
\item {\bf Pregunta 3} \\\\
Escribe un programa en tu lenguaje favorito que determine y muestre la precedencia y asociatividad de sus operadores aritmeticos y booleanos.\\
Lenguaje Java\\
\begin{lstlisting}[frame=single]  % Start your code-block
using System;
public static void main(String[] args) {
        
        float a,b,c,d,e,res1,res2, res3;
        res1=res2=res3=0;
        
        a=8;
        b=4;
        c=3;
        d=5;
        e=0;
        res1=a/b*c+d;
        res2=a*b/c+d;
        if(e!=0){
            res3=e*b*(c+d);
        }
        System.out.println("El resultado 1 es: "+res1);
        System.out.println("El resultado 2 es: "+res2);
        System.out.println("El resultado 3 es: "+res3);


\end{lstlisting}

Se sabe que en Java: La Exponenciación tiene precedencia 1(mayor), cambio de signo(-) e identidad(+) tienen precedencia 2, division y multiplicacion tienen precedencia 3, la suma y resta tienen precedencia 4 ,etc.\\
Los operadores también pueden tener la misma precedencia. En este caso, la asociatividad determina el orden en que deben actuar los operadores. \\
La asociatividad puede ser de izquierda a derecha o de derecha a izquierda.\\
En el resultado 1(res1), primero se resuelve los operadores de mayor precedencia. En este caso, tenemos la division y multiplicacion de igual precedencia.\\
Como ambas tienen la misma precedencia y asociatividad desde la izquierda, lo que significa que los operadores de la izquierda se procesan (division)antes que los operadores de la derecha(multiplicacion), quiere decir:\\
Primero, realiza a/b, luego ese resultado * c, y finalmente el resultado de la multiplición se le suma d. \\\\
En el resultado 2 (res2), como (/,*) tienen misma precedencia, primero se resuelve el operador de la izquierda (*), luego la división. Finalmente la suma de menor precedencia\\\\
En el resultado 3, se hace una evaluación de corto circuito. Cada vez que e sea diferente de 0, realiza la operación; caso contrario es 0\\\\\\

OUTPUT\\
El resultado 1 es: 11.0\\
El resultado 2 es: 15.666667\\
El resultado 3 es: 0.0\\
        


\end{itemize}

% Continuar con los siguientes capítulos y ejercicios:
% Ch6: 1, 2, 7
% Ch7: 1 - 6, 9
% Ch8: 3, 4, 5
% Ch9: 1, 5
% Recuerden que todos corresponden a las secciones de "Programming Exercises".

\end{document}
